<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Oneko Say</title>
    <link>https://oneko010.github.io/</link>
    <description>Recent content on Oneko Say</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jan 2023 20:47:18 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://oneko010.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2022过去了</title>
      <link>https://oneko010.github.io/post/2022_end/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 20:47:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://oneko010.github.io/post/2022_end/</guid>
      <description>2022年过去了，新冠肺炎的封控结束了，疫情还没结束。身边认识的人几乎都已经染疫&amp;hellip;免疫，网上说有些人肺会变白，这种情况在抗原检测完成以后也可能发生。
疫情之前最深的记忆就是：2019年底我们一家三口和岳父在云南旅行，疫情还是局部暴发，当时接到通知所有的旅行社都要结束营业，当地旅行社的人直接消失，然后被大巴扔在了大理还是丽江，好在北京的旅行社还正常运转，安排了返京的机票，晚一步被困在云南的话都不知道会发生什么。
这轮疫情应该是人类历史上波及范围最广的一次，有很多人因为疫情死去，这深深地让人感觉到，在灾难面前人类的渺小。以前认为科学应该百尺竿头更进一步，现在感觉只是刚刚跨过起跑线，想起来王小波写的：科学应该是人类共同的财富，只有这样才能为整个人类谋求福利。不幸的是这很难做到，更不幸的只有少数人认识到。
中国抗疫也走出了自己的特色，从个人的角度看封控的突然结束让人始料不及，相比严格的管控“大撒把”让人无所适从，好在一家人都扛过来了。
在这三年里，出现了很多利用防疫达到其他目的的事，这些事有大有小：河南红码；上街买馒头被打；封城有人被饿；新疆高楼火灾；社区主任错过女儿的成人礼；白纸行动&amp;hellip; 这些关键词形成的记忆使人觉得悲哀、愤怒、无奈、可笑、可悲多种情绪五味杂陈。本来抗疫是个科学理性的事，掺杂进去厉害关系，让坏人有机可乘，甚至让一些人有了变态的快感，感觉他们想把抗疫变成一种社会运动。
还有一批专家从茫茫人群中脱颖而出，民众从盲目迷信，然后疑惑，最后到失望。我想说的是：盲目的听从专家权威的意见，大体和迷信可以归到一起。很多人都习惯了直接看专家的结论，只要听他们的话就一定百试百灵，殊不知专家首先也是个人，他也会犯错，他也需要赚钱养家糊口，他也需要社会的承认，如果说犯错可以归为能力问题，那么后两条就是人性试金石了，经常从影视作品中看到为了一己私欲的权威其实是个伪善的坏蛋。所以失望是必然的，关键是以后民众该如何，是不是应该对各种权威的意见加以自己的分析，最不济应该保持怀疑的态度。
今年拿了大学文凭（还没到手不过快了）算个高兴的事，不知道用不用得上，反正以后写学历可以不脸红的填大学毕业了。 坏消息也有，体检的时候检查肺部有结节，复查结果还行，后面听听医生怎么说吧。做为悲观主义者，虽然不愿意，但还是不得不假设会比别人早点从生命的列车中下车。对我最大的影响就是尽早的去做想做的事，也尽量做一些有趣的事，让自己和身边的人都多开心一点。
列一下现在想到要做的事，然后逐条去慢慢的做，不再拖延制定计划：
孩子一天天长大，换辆大点的车 去趟日本，见识下不同的社会 继续健身，体重减下去 多读点好书，变得有趣一点 多赚点钱 多点更新Blog 突然想起小时候读奥斯特洛夫斯基写的《钢铁是怎样炼成的》，其中写道： 人的一生应当这样度过：当回忆往事的时候，他不会因为虚度年华而悔恨，也不会因为碌碌无为而羞愧；在临死的时候，他能够说：“我的整个生命和全部精力都已经献给了世界上最壮丽的事业——为人类的解放而斗争。”
和战乱年代对人生的希望不同，小时候包括现在虚度的时光其实是快乐的时光，浪费时间确实很可惜，我的悔恨大概是说：重来一次，努力看看试下会不会不那么碌碌无为。没钱也没有社会地位是狭义的碌碌无为，绝大部分人已经被这个狭隘的定义包括进去了，金钱和社会地位都青睐相对的聪明人。能突破广义的碌碌无为是顶尖的人类。能坦然接受碌碌无为，我觉得生活可以更幸福点，毕竟谁对自己的智商没点数呢。
再说“为人类的解放而斗争”，有个问题先搞清楚：人类需要解放吗？人类的需要千差万别，一口咬定说人类需要啥啥，这肯定不科学。但是自己的权利和尊严就都应该自己捍卫，每个人的权利和尊严都收到尊重了就是幸福，所以该争的时候就去争，想着帮别人争或者等别人来帮忙都不切实际。 喊口号感动自己是不是能超越万物有始有终，让精神脱离肉体继续存在，做为自然科学的拥趸，我不觉得。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>升级电脑</title>
      <link>https://oneko010.github.io/post/upgrade-computer/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 08:47:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://oneko010.github.io/post/upgrade-computer/</guid>
      <description>很喜欢Apple的产品。从2010年开始使用Mac，后来专职iOS开发，Mac更是成了我离不开的工具。用过的Apple设备已经超过2位数了。以前总是很关注Apple每年的产品发布，近几年Apple变得越来越平庸，使用的还是Apple的产品，基本上谈不上当初的那种的激动了。
这次升级电脑主要是因为疫情居家，粗算起来今年各种原因居家时间差不多有1.5个月，随即就开启了远程办公模式。居家办公最大的问题是因为家里空间有限，只放了1台显示器，我的Mac Mini和家里的PC共享，家里人用电脑的时候，我就被迫只能用那台2017款air，跑工作的项目实在是慢到无法忍受。
痛定思痛之后，决定二手出掉2018 Mini和2017 air，更新成新款。于是开始研究更新的对象，这里需要决定的一个问题是M1还是x86的版本，去年接触过M1 Mac，当时因为软件兼容性问题换回了x86的Mac。为了比较两种架构，我在youtube上找到了3位作者的视频，对我帮助很大。
这个姑娘喜欢养猫，看起来和国内的女程序员气质很相似。她也经常发布一些教程，需要的可以订阅她。
在美国生活的华人女程序员，全栈工程师，生活在西雅图，她的视频会夹杂一些英文，普通话也很标准。不考颜值靠实力在国外生活，会不会是美国人不懂得欣赏中国美女？分享的内容包括但不限于开发知识、生活分享、找工作建议等等，很丰富。
这个老兄的视频大部分都是对比的，感觉是个专业的电脑评测或者极客，口音的关系吧，没太听清楚他讲的话，重点是视频测试结果。这集Intel i9 vs M1很震撼我。
在M1-16G到手之后，迫不及待就拿工作的项目跑了一下，编译耗时确实把那台Intel i7 16G mini远远抛在后面。对比了一下2017 air，发现其实电池的容量相比M1 air还大了4瓦时，换句话说用更低的能耗实现了性能的碾压。觉得Apple还是骨子里的自己这点从没变过。
为什么arm架构的性能可以超越x86？找到一篇资料供大家参考。 为什么苹果M1芯片如此之快？我总结了一下文章内容，主要包括以下几个方面：
M1是System on a Chip，就是说在一块芯片上集成了CPU、GPU、内存、输入输出控制器和其他计算相关组件 使用专用的芯片处理对应的任务，而不是作为通用任务交给CPU 使用统一内存，其实这点和前面说的SoC相关，因为不再受总线限制，CPU/GPU可以同时访问内存避免了数据的复制 为什么传统CPU厂不按照Apple这套方案来实现？这篇文章的作者的观点是：CPU厂商需要考虑操作系统方面还有PC厂商的需要，而这些企业之间往往有各自的看法很难统一，这点上Apple的软硬件整合优势就是PC产业链的企业无法企及的。其他还有一些技术细节，感兴趣的话可以点开原文阅读。
从2008年乔布斯先生从信封里掏出初代MacBook Air已经过去14年了，Apple的市值已经超过3万亿美元，相比商业价值Apple的创新更具潜力，M系列芯片的问世一举突破了PC性能前进缓慢的状态，真正体现了科技改善生活。希望中国出现更多夯实技术能力的企业，不止步于巨大消费市场的红利当中，努力创新成为像Apple一样伟大的科技企业。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
